大媽來港狂掃年貨逼爆北區商場情況洶湧 猶如走難

年關逼近，大媽每年一度到香港掃年貨的活動又告揭幕，新界北區一帶更是一人一旅行箱擠滿商店和行人道，搶購物品包括拜年禮物巧克力和日常用品，甚至還包括牙膏和祛風藥油。上水有居民埋怨太多遊客，影響當地居民日常作息，來自深圳的一名購物者買了一大箱的金沙牌巧克力，因為香港貨真價實，“大陸太貴了”。

昨日適逢周末，大批大陸遊客南下，逼爆香港北區的上水、沙田購物趨，甚至連大媽們都感到情況驚人，蘋果日報引述一名來自廣州的林小姐說：“好像不用付錢。”搶購狂潮從巧克力到開心果，甚至連蘋果電腦專賣店和出售干鮑魚魚肚等高價貨的商店，也是水潑不進，針插不入。有商店更需要出動保安維持秩序，排隊入店購物。

一般遊客的旅行箱內，都擠滿了金莎巧克力、堅果、產自丹麥的牛油餅乾。上水廣場7樓一間海味店逼滿旅客，遊客需在商場地下排隊搭電梯，店鋪派人安排顧客排隊入店購物，店外中午已貼出通告指開心果“此貨暫缺”，大批遊客都失望而回，內地旅客廖先生成功搶購12包開心果，“內地可能有一些品質不夠好，價格也會比較貴一些”。

沙田新城市廣場亦是人頭涌涌，部份名店專櫃更要派籌給客人輪流付錢，來自深圳的周小姐花了500多元買兩支唇膏，她稱在專櫃購買的品質較令人安心。而蘋果電腦專賣店外亦有近70人排隊，來自湖南的余小姐稱計畫購買一台iPhone8 Plus自用。上水居民彭先生慨嘆，當區太多遊客，“比起以前還要擠，走路都不能”。

報道引述旅遊業議會主席黃進達指出，近期來香港的內地客量已經逐步回升，以內地旅行團為例，去年數量已按年上升20%，估計今個農曆年團數會錄得同樣升幅，增至每日160團，確實數字仍有待觀察。黃進達表示，隨着內地人外游意欲回升、本港旅遊業負面消息減少，刺激內地訪港旅客掉頭回升，他預料今年升勢會持續。不過，他認為內地客外游選擇越來越多，訪港客量難以回復至佔中前水平。

一家個人護理連鎖店，更是大陸客搶購日常用品的目標，位於沙田新城市廣場的分店，據報道，高峰期店內外都有約80人逗留，旅行箱放滿了商場通道，商場需出動保安員維持秩序。至於大陸遊客搶購的物品，包括衞生巾、牙膏、成藥和洗髮乳等，雖然職員已開放店內5個收銀櫃枱，但排隊付款人龍不斷，並排至店外，需由萬寧職員舉牌示意龍尾位置。

來自廣州的何先生和6歲兒子在萬寧門外席地而坐，被6大袋膠袋包圍，只顧在行李篋上玩撲克牌。他說太太已在店內逗留了兩小時添購日用品，只好玩紙牌解悶。他指今次會在香港辦年貨兼購物，打算花3萬至4萬元人民幣，買入金器、手錶和首飾等。

不少內地客購物後在店外兩旁打開行李篋整理戰利品，商場出動保安員驅趕部份拖篋人士，以免阻塞走火通道，並勸喻他們不要過份佔據走廊位置。來自惠州的陳小姐購入貨品後隨即放入行李篋，她說手腳要快免得被趕，在上述的個人護理點花了約3000元購入護膚品和日用品。

蝗蟲個名你估講笑架

支那人落黎香港買made in 支那既野話支那野品質唔好